隨年齡增長 圈子愈黎愈細...

進入社會工作後
同學生時期唔同嘅係
同學/同事就算都係日日見嘅 存在個份利益衝突
令彼此講嘅野都只能流於表面
真係有煩惱個時 就剩係可以搵番舊朋友

唯獨圈子又少
中學群組因為之前日日束縛在工作中 時間難就
慢慢個感情已經淡左 而且討論嘅內容離唔開食玩酒蒲
食玩酒蒲我都ok 不過講到生活面對嘅困難 都係理解不能
大專群組隨住成員之間嘅誤會磨擦
不知不覺都分崩離析

慢慢去到依家 有心事個陣唔好講話約個人
連wts 都唔知可以搵邊個
慢慢發覺已經習慣左一個人玩 方便過約人玩
自己行街 睇戲 bbq 主題公園 真係lv10嘅毒撚
日復日咁同自己相處 確實多左思考
慢慢又發覺煩惱其實自己都處理得到
只係偶然...都會想有一個人聽下我講野
一個人都好...

以為自己開PO

真係哭能左咁孤獨

同事。。如果係fg, 或者頭兩份工，應該搵到d 傾到既好同事。

過多幾年，假如你上到位，無論係中層定中上層，你就feel 到 職場上個種寂寞

有時想識下新朋友但係代溝太大都唔知點開口講嘢

其實人愈黎愈大真係會唔同
始終都係細個時既朋友先係最真摰
同埋係成長階段到廿幾歲時反而通常唔係朋友最重要
但如果之前的朋友關係唔穩定時
去到依個階段反而會愈黎愈寂寞

好傾還好傾 大公司做野
除非有日唔係同事 唔係都好難講真心話

識新朋友唔難 點遇到新朋友好難

好難搵番啲好純粹嘅關係
而現實剩靠純粹嘅關係又活唔落去 好矛盾

做義工 或 參加 興趣班 或 興趣會 例如車會 行山谷 識多啲人

係已經唔想再哂心機去識新圈子

完全唔知點樣搵呢啲班
好多時搵到 人地都係兩個幾個咁組團入黎玩
之後我就一個人尷尷尬尬咁企喺度

社交恐懼

+1面皮薄

不過好難下下一黎就話純唔純粹的關係
起碼熟到先再講
而家公司d同事會唔會好d呀？
起碼容易d有common topic先

同事有好有唔好啦 主要係同事做唔到fd

都唔一定係個個都衰既
總有d係好既
好過個感覺孤獨呀

特別當係放假時想約朋友又無人應機
想食餐飯大家吹下水呢個又話要陪另一半，嗰個又就唔啱時間
約多幾次都係咁久而久之就費事再約
同事更加唔使講，初初出嚟做嘢，大家後生都還好
做咗幾年開始自己變咗中間嗰浸
後生唔到你，老屎忽又未係，夾喺中間嗰層大家會有種隔膜喺度
只係會傾啲工作上/講下啲無謂嘢，收工個個都即閃
所以依家真係要學下同寂寞生活
生活上遇到咩都係自己開心自己笑

身邊0女性朋友

一早已知 已經睇化左了

都係果句：溝番條女

我都係
早幾年仲有玩group玩下興趣班識人
宜家連入group衝勁都冇

咁就要靠自己主動去networking，簡單say個hi，講下自己叫乜名，話自己得一個人嚟join，不如夾埋你地一齊咁

fb大把呢啲谷
另外可以喺meet up呢個app有唔同嘅meet up networking
又可以去玩青年獅子會 或者 青年商會
各大社區中心 明愛 ymca等等都有好多呢啲
仲有time auction有義工做
再唔係咪報下啲golf班 wine tasting班之類喺入面識人
仲有自己學校嘅校友會

中學發展落果堆會牢固D
始終果時最多共同經歷